 % ewic.tex for classfile V2.04, 6 July 2011

\documentclass{ewic}
%\documentclass[cm]{ewic}
\usepackage{graphicx,wrapfig,subfig}
\begin{document}

\runningheads{Ferrari $\bullet$ Mazzanti $\bullet$ Spagnolo}{A model checker solution for the deadlock free the subway}

\conference{Proceedings of  International Workshop on Verification and Evaluation of Computer and Communication Systems 2013}

\title{A model checker solution for the deadlock free the subway[tp]}

\authorone{Alessio Ferrari\\
ISTI-CNR\\
via G. Moruzzi 1 \\56124 Pisa\\
 ITALY\\
fmt.isti.cnr.it\\
\email{alessio.ferrari@isti.cnr.it}}

\authortwo{Franco Mazzanti\\
ISTI-CNR\\
via G. Moruzzi 1\\
56124 Pisa \\
ITALY\\
fmt.isti.cnr.it\\
\email{franco.mazzanti@isti.cnr.it}}

\authorthree{Giorgio O. Spagnolo\\
ISTI-CNR\\
via G. Moruzzi 1 \\
56124 Pisa\\
 ITALY\\
fmt.isti.cnr.it\\
\email{spagnolo@isti.cnr.it}}


\begin{abstract}
This is an abstract.
\end{abstract}

\keywords{Automatic Train Supervisor, CBTC, Deadlock, UMC, Railway, Subway}

\maketitle

\section{Introduction}
\input{intro}
[studio preliminare]


\section{Background}
%\input{back}
Esistono sistemi ferroviari di segnamento e controllo specifici per le metropolitane. I sistemi metropolitani che presentiamo si chiamano Communicated-based Train Control (CBTC). I sistemi CBTC si basano sulle specifiche internazioni~\cite{ieee1474} ~\cite{cei2007}.

Un sistema ferroviario è molto complesso ed diviso in diversi sotto-sistemi.
Tra i principali che ne fanno parte troviamo: Automatic Train Protecion (ATP), Automatic Train Operation (ATO), Interloking (IXL) e Automatic Train Supervisor (ATS).

 Automatic Train Protecion  si occupa di controllare o assegnare al treno l'autorizzazione alla marcia. Conoscendo la posizione dei treni sulla linea e la loro velocità. L'ATP calcola la curva di frenatura per garantire una sufficente separazione dei treni e controlla che il limite di velocità non sia superato. 
 
 Automatic Train Operation, si occupa di sostituire il macchinista guidando automaticamente il treno.
  
 Interloking gestisce in sicurezza la linea e gli scambi permettendo o negando l'instradamento dei treni in accordo con le regole di sicurezza ferroviaria.
  
 Automatic Train Supervisor  supervisiona l'intera metropolitana, gestendo il traffico dei treni attraverso i limiti di velocità lo scheduling dei treni ed il loro routing.

%timetable is a list of railway journeys arranged according to the time when they arrivals and departures
Per timetable si intende una lista di orarii e di binarii per ogni treno, che indicando la partenza e l'arrivo del treno in ogni stazione.

Per itinerario si indica un tratto di linea, di una stazione. Quando questo va dall'entrata della stazione al binario si chiama itinerario di ingresso, quando va dal binario all'uscita dalla stazione si chiama itinerari di uscita.

Per missione si indica un servizio affidato ad un treno specifico, che contiene le informazioni riguardanti la stazione di partenza, le fermate da eseguire, in quali binari il treno deve fermasi, quale itineraio deve eseguire.
 
In ambito metropolitano, al contrario di quanto accade nella ferrovia tradizione, molto spesso i binari in cui si fermano i treni sono definiti in maniera statica. Questo accade perchè i binari della metropolitana sono pensati prendere....

Il deadlock ferroviario è una condizione in cui 2 o più treni non possono più procedere in sicurezza la loro missione prevista. Perché uno o più treni ne occupano il tragitto in direzione opposta.
 
\begin{enumerate}
\item Contesto ferroviario: Metropolitate CBTC
\item Il sistema CBTC
\item L'ATS il suo compito -> Routing vs TimeTable
\item definizione di tabella orario 
\item definizione di missione [statiche siamo in metro]
\item sicurezza dei treni divisione della linea in blocchi[in un cbtc è vero?]
\item definizione di itinerario 
\item definizione di deadlock in un sistema ferroviario
\end{enumerate}



\subsection{Deadlock Pattern definition}
\begin{itemize}
\item definizione della rappresentazione usata
\item definizione dei deadlock di base:
\item dritto, cicolare o composizione dei precedenti
\end{itemize}

\section{Method overview}
\input{over}

\section{DeadLock Analysis}
\begin{enumerate}
\item introduzione del caso concreto
\item presentazione layout dell'esempio
\item presentazione di una sez di tab orario
\item presentazione stato linea
\item definizione del modello di missione
\item contro esempio di deadlock generato da umc
\item riconoscimento del tipo di deadlock
\item aggiunta di una nuova regola al modello
\item \ldots ripeto dal passo 6 finch\'{e}
\item GOal: tabella orario libera da deadlock
\end{enumerate}
%\input{example}

\section{Related works}
%\input{releted}
\section{Conclusion}
%\input{conclusion}



\pagebreak
\subsection{Notes}
\begin{enumerate}
\item Please separate multiple author surnames by a `\verb+$\bullet$+' within the
\verb+\runningheads{}{}+ command.

\item The class file is set up to handle up to six authors, i.e., \verb+\authorone{}...\authorsix{}+.

\item Note that the required reference style is Harvard. ewic.cls
uses `natbib.sty' to achieve the desired output so you will need
to choose a natbib compatible .bst that gives Harvard style
output. `chicago.bst' would be a good choice.

\item Try to balance the columns on the final page when your paper is submitted.
\end{enumerate}

That really is all you should need to know to prepare your paper
using ewic.cls.\citep{Mills2003}

You do, of course, have the option to call in any of your
favourite packages for setting maths, graphics, computer listings,
etc.

\textbf{Acknowledgments. }
This work was partially supported by the PAR FAS 2007-2013 (TRACE-IT) project.

%\begin{thebibliography}{9}
%
%\bibitem[Kopka and Daly(2004)]{KopkaDaly}
%Kopka, H. and Daly, P.W.  (2004) \textit{A Guide to \LaTeXe:
%Document Preparation for Beginners and Advanced Users} (4th~edn).
%Addison-Wesley.
%
%\bibitem[Lamport(1994)]{Lamport}
%Lamport L. (1994) \textit{\LaTeX: A Document Preparation System}
%(2nd~edn). Addison-Wesley.
%
%\bibitem[Mittelbach and Goossens(2004)]{Companion}
%Mittelbach, F. and Goossens, M., (2004) \textit{The \LaTeX\
%Companion} (2nd~edn). Addison-Wesley.
%
%\end{thebibliography}

\bibliographystyle{chicago}
\bibliography{bibliography}


\end{document}
